<?xml version='1.0' encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
   "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" []>
<book lang="pt-BR">

    <xi:include href="bookinfo.xml" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" />

    <!-- prefácio -->
    <preface>
        <title>Demoiselle Audit</title>
        <para>
            O Demoiselle Audit foi criado para suprir uma necessidade que a comunidade tinha de uma forma de historiar
            os eventos das aplicações desenvolvidas com o Framework Demoiselle. Desde o inicio ainda na concepção do componente
            buscamos as tecnologias, referências literárias e em padrões de mercado, as boas práticas e o que informações seriam
            capazes de registrar um momento e torná-lo um insumo para uma possível auditoria.
        </para>
        <para>
            Utilizamos duas fontes principais de referência o COBIT e o NIST. Sugerimos que essas fontes sejam usadas como base para
            a implantação eficaz de um processo consistente para que em caso de auditoria a mesma seja válida. O Demoiselle Audit é
            apenas uma peça no conjunto de procedimentos que garantem uma boa auditoria, apenas o uso do componente não é suficiente
            em casos de ações judiciais, a confiabialidade e invioalabilidade devem ser garantidas para que essas informações sejam
            consideradas relevantes.
        </para>
        <para>
            O Demoiselle Audit é dividido em três módulos e uma implementação de um dashboard para auxilio no desenvolvimento.
            <orderedlist numeration="arabic">
                <listitem>
                    <para>
                        <caption>Core</caption>
                        Principal módulo do sistema funicona com um agregador para suportar a plugabilidade dos Auditores e
                        Processadores e tem mecanismo de tolerância a falha.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        <caption>Auditores</caption>
                        O módulo responsável por observar e capturar as informações da aplicação e enviar para o Core. A implementação
                        de referência do Auditor fará a captura na camada de persistência da aplicação funcionando em conjunto com o JPA
                        coletando os dados logo após a operação de CRUD ter sido concluída.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        <caption>Processadores</caption>
                        O módulo responsável pela conclusão do procedimento, ou seja ele tem a tarefa de persistir o elemento trilha.
                        A implementação de referência do Processador envia para um serviço REST, mas podem haver implementações onde são
                        enviados para um banco NoSQL, o mesmo banco da aplicação ou até mesmo um serviço de mensageria.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        <caption>Dashboard</caption>
                        Esta implementação não faz parte do mecanismo de funcionamento do Demoiselle Audit, mas serve como ferramenta de
                        apoio à implantação e desenvolvimento do componente, ela consiste em quatro formas de visualizações dos dados
                        persistidos pelo Demoiselle Audit e contém um serviço REST que recebe a trilha gerada pela implementação de
                        referência do Processador, servindo de apoio à implantação do componente.
                    </para>
                </listitem>
            </orderedlist>
        </para>
        <para>

            <mediaobject>

                <caption>
                    <para>NIST
                    </para>
                </caption>
            </mediaobject>
        </para>
        <para>
            <mediaobject>
                <imageobject role="fo">
                    <imagedata fileref="images/Arquitetura.png" align="center"
                               format="PNG" scalefit="1" width="75%" />
                </imageobject>
                <imageobject role="html">
                    <imagedata fileref="images/Arquitetura.png" align="center"
                               format="PNG" scalefit="1" width="75%" />
                </imageobject>
                <caption>
                    <para>Arquitetura da ferramenta Demoisele Audit.
                    </para>
                </caption>
            </mediaobject>
            <mediaobject>
                <imageobject role="fo">
                    <imagedata fileref="images/Funcionamento.png" align="center"
                               format="PNG" scalefit="1" width="75%" />
                </imageobject>
                <imageobject role="html">
                    <imagedata fileref="images/Funcionamento.png" align="center"
                               format="PNG" scalefit="1" width="75%" />
                </imageobject>
                <caption>
                    <para>Funcionamento da ferramenta Demoisele Audit.
                    </para>
                </caption>
            </mediaobject>
        </para>
    </preface>

    <!-- índice -->
    <toc />

    <!-- capítulos -->
    <xi:include href="auditors.xml" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" />
    <xi:include href="processors.xml" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" />
    <xi:include href="configuracao.xml" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" />
    <xi:include href="exemplo.xml" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" />
    <xi:include href="recomendacoes.xml" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" />
    <xi:include href="releasenotes.xml" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" />

</book>
